宽容生活，宽容对待强迫症

强迫症是个两面的词，例如，不能容忍文本的任何形式瑕疵是商业律师的基本人格，不完成目标心如刀绞是事业人士的良好品质，Monica的强迫症，也给朋友们提供了干净整洁的环境。但过犹不及就成了负面的例子，例如与洁癖的人生活是难以容忍的。不过，强迫症也往往成为苛刻、矫情的借口，例如这个元宵节的晚上，鞭炮齐鸣礼花翻飞，声音嘈杂而缺少规律。以“安静强迫症”为心烦意乱的借口，是件糟糕的事。无论环境嘈杂、各色人物乱窜，心是静的，就可以安静的做事。再高一个层次：一边对周遭的言谈甚至对自己的询问作出快速反应，一边安静集中的做事，是高手。心态很重要，宽容地对待强迫症。